{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056609",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=12&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=11&ccbaAsno=01390000&ccbaCtcd=11&ccbaCpno=1111101390000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1971-12-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김홍도 필 군선도 병풍"
    },
    "text": "朝鮮時代(1776年)、国宝、朝鮮後期の画家、檀園金弘道(1745~)が描いた陶石人物画です。陶石人物画とは、仏教や道教に関係する超自然的な人物像を表現した絵です。この絵はもともと8幅の屏風絵でしたが、今は8幅が3つの掛け軸に分かれています。この図はすべて連結した状態で横575.8㎝、縦132.8㎝の大きさで、それが分離された3つの掛け軸は横48㎝です8cm、縦28cm前後です。紙の背景に墨を主に使用し、青色、茶色、朱色などを添えて彩色しました。ここで描写された神仙の名称を断定することはできないが、右側にサイに乗って道徳経を持っている老子を先頭に桃を持った東方朔などの神仙と童子が3群に分かれている。人物の視線と裾がすべて左を向いており、その方向に行くほど人物の数を次第に減らし、画面の展開と見る人の視線を自然に誘導している人物の輪郭を太い墨線で素早く活逹に描写した後、顔と手、物は細い筆で繊細に処理し、人物の表情を生かしました。何の背景もなく人物を並べた構成と感情が生きているような人物の描写、そして顔の丸い目つきなどは彼の風俗人物画に多く見られる特徴です。画本に沿って描きましたが、豪放な筆致で独特の人物描写をした作品です",
    "QA": [
        {
            "question": "この陶石人物画は何時代の作品ですか？",
            "answer": "この陶石人物画は朝鮮時代(1776年)の作品です。"
        },
        {
            "question": "この陶石人物画は誰が描いた作品ですか？",
            "answer": "この陶石人物画は朝鮮後期の画家、檀園金弘道が描きました。"
        },
        {
            "question": "陶石人物画とは何を表現した絵ですか？",
            "answer": "陶石人物画は仏教や道教に関係する超自然的な人物像を表現した絵です。"
        },
        {
            "question": "この絵は元々何枚の屏風絵でしたか？",
            "answer": "この絵はもともと8幅の屏風絵でした。"
        },
        {
            "question": "現在のこの絵の形式は何ですか？",
            "answer": "現在のこの絵は8幅が3つの掛け軸に分かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この絵の大きさは連結した状態で横575.8㎝、縦132.8㎝です。"
        },
        {
            "question": "この絵の彩色に使用された色は何ですか？",
            "answer": "この絵の彩色には墨を主に使用し、青色、茶色、朱色なども添えられました。"
        },
        {
            "question": "この絵に描かれている神仙の名称は分かりますか？",
            "answer": "この絵に描かれている神仙の名称は断定することはできません。"
        },
        {
            "question": "この絵に描かれている人物の配置には何か特徴がありますか？",
            "answer": "この絵に描かれている人物の配置では、人物の視線と裾がすべて左を向いており、その方向に行くほど人物の数を次第に減らしています。"
        },
        {
            "question": "この絵の人物描写にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "この絵の人物描写では、輪郭を太い墨線で素早く活発に描写し、顔と手、物は細い筆で繊細に処理しています。また、顔の丸い目つきなども特徴として挙げられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 378,
        "QA": 409
    }
}